# Общие положения 
## Плановые сроки начала и окончания работы по созданию проекта:
Март 2016 года – апрель 2016 года
## Порядок оформления и предъявления заказчику результатов работ по созданию проекта
Проект передается в виде функционирующего комплекса. Приемка проекта осуществляется комиссией в составе уполномоченных представителей Заказчика и Исполнителя. Совместно с предъявлением проекта производится сдача разработанного Исполнителем комплекта документации.
##Прочие положения
Данное техническое задание может дорабатываться в двустороннем порядке в течение создания проекта. 
Все, что не оговорено в данном техническом задании, выполняется на усмотрение Исполнителя.
# Цель и задачи создания проекта
## Цель
Целью данного проекта является создание развлекательного веб-приложения по мотивам игры «Pacman».
## Задачи

 - Анализ существующих решений и выявление потребностей Заказчика 
 - Выбор оптимальных средств прототипирования и разработки 
 - Реализация программного продукта 
 - Разработка набора тестов для проведения приемо-сдаточных испытаний 
 - Подготовка комплекта документации по проекту
 
# Характеристика проекта 
Pacman – компьютерная игра в жанре аркады.

**1. Игровой процесс**

Па́кман (Pac-Man) — круглое жёлтое существо. Задача игрока — собрать (съесть) все белые точки на уровне, избегая столкновений с привидениями. Уровень заканчивается, когда съедены все точки. 
Привидения в начале уровня находятся в центре экрана в небольшой комнате, откуда они выходят по одному. Каждое привидение обладает индивидуальными характеристиками. 
Если Пакман «съест» большую белую точку — «энерджайзер», то на 5 секунд привидения становятся уязвимыми и сами избегают встречи с Пакманом. Съеденные в такой ситуации привидения не исчезают, но возвращаются в центр экрана, а игроку начисляются дополнительные очки.
Также на уровне могут появляться различные бонусы, съев которые, игрок получает дополнительные очки.

**2. Персонажи**
 
 - *Пакман (Pac-Man*) — протагонист. 
 - *Блинки (Blinky)* — красное  привидение. В режиме преследования использует в качестве цели точку, в которой находится Пакман.
 - *Пинки (Pinky)* — розовое привидение. В качестве цели использует точку, находящуюся на 4 клетки впереди Пакмана (кроме случая движения вверх, когда в качестве цели используется точка, отстоящая на 4 клетки вверх и на 4 влево от Пакмана). Предполагается, что вместе с Блинки такое поведение будет блокировать Пакманa, поскольку Блинки преследует сзади, а Пинки стремится оказаться перед Пакманом.
 - *Инки (Inky)* — голубое привидение. Использует самый сложный алгоритм преследования: для определения направления движения строится отрезок, один из концов которого определяется положением Блинки, а середина находится на 2 клетки перед Пакманом. Второй конец отрезка — искомая целевая точка. Получившуюся точку очень тяжело предсказать, поэтому Инки считается самым опасным привидением.
 - *Клайд (Clyde)* — оранжевое привидение. Если Clyde находится дальше 9 клеток от Пакманa, то он использует в качестве цели Пакманa (как Блинки), если же Пакман ближе 9 клеток, то Clyde меняет цель на точку «ниже» правого нижнего угла.

Все четыре привидения могут находиться в трёх режимах: преследования, брожения и испуга. В режиме преследования привидения действуют согласно своим «характерам», в режиме брожения стремятся к недостижимым точкам в углах экранов (каждое привидение в свой угол), в режиме испуга (включается после поедания Пакманом энерджайзера) двигаются в псевдослучайном режиме. Привидения не могут поворачивать в середине пути — смена направления движения может происходить лишь на развилках и в углах, а также при смене режима.
Скорость движения привидений чуть ниже скорости Пакмана, кроме того, Пакман может двигаться на поворотах существенно быстрее привидений. Однако в процессе поедания точек общая скорость движения падает ниже скорости движения догоняющих привидений.
# Требования к проекту
## 1.	Требования к проекту в целом
Для реализации проекта выбран язык Javascript, как удобный язык для быстрой реализации веб-приложений.
## 2.	Требования к структуре и функционированию проекта
Условно проект можно разбить на три части:
 - Генерация лабиринта
 - Алгоритмы движения каждого из приведений
 - Пользовательский интерфейс

# Тестирование проекта

## 1.	Проведение внутреннего тестирования
Для тестирования JavaScript-кода используется фреймворк Jasmine.

## 2.	Проведение приемо-сдаточных испытаний
Для Заказчика подготавливается комплект тестов, демонстрирующих работоспособность и функциональные возможности проекта.

# Состав и содержание работ по созданию системы
 - Создание прототипа интерфейса (mock-up)
 - Согласование макета с Заказчиком
 - Реализация приложения
 - Подготовка комплекта документации
 - Проведение приемо-сдаточных испытаний
 - Сдача проекта

Также должен быть разработан следующий состав документации:
 - ТЗ
 - Инструкция по установке
 - Руководство пользователя